\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}

\title{Tema IX Ejercicio II: Configuración De Un SAI}
\author{Nicolás A. Ortega Froysa}

\begin{document}
\maketitle
\pagebreak
\tableofcontents
\pagebreak
\section{Hoja De Control Del Documento}
\begin{table}[h!]
	\centering
	\caption{Documento/Archivo}
	\label{tab:document}
	\begin{tabular}{|l|c|l|c|}
		\hline
		{\bf Fecha Última Modificación} & \the\day/\the\month/\the\year &
		{\bf Versión/Revisión} & v01r01 \\ \hline
		{\bf Fecha Creación} & \the\day/\the\month/\the\year & \hfill & \hfill \\ \hline
		{\bf Fecha Finalización} & \the\day/\the\month/\the\year & \hfill &
		\hfill \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h!]
	\centering
	\caption{Registro De Cambios}
	\label{tab:registro-cambios}
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline
		{\bf Versión/Revisión} & {\bf Página(s)} & {\bf Descripción} \\
		\hline
		v01r01 & Todas & Creación y elaboración del documento. \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h!]
	\centering
	\caption{Autores Del Documento}
	\label{tab:autores}
	\begin{tabular}{|c|c|}
		\hline
		{\bf Apellidos, Nombre} & {\bf Curso} \\ \hline
		Ortega Froysa, Nicolás Andrés & 1 \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h!]
	\centering
	\begin{tabular}{|p{4cm}|p{4cm}|p{4cm}|}
		\hline
		{\bf Preparado} & {\bf Revisado} & {\bf Aprobado} \\ \hline
		Ortega Froysa, Nicolás Andrés & \hfill & \hfill \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}

\pagebreak

\section{Resumen Ejecutivo}

El propósito de este documento es facilitar la configuración de un Sistema de
Alimentación Ininterrumpida (SAI). Un SAI es una manera efectiva y barata de
evitar que los sistemas y servicios pierdan alimentación, permitiendo más
disponibilidad ante cualquier corte de luz o pique en tensión.

\section{Introducción}

Cuando tratamos de posibles problemas que pueden sufrir nuestras máquinas, quizá
el primero es un fallo eléctrico o de alimentación. Para esto, la solución más
óptima es aquella de un SAI. Se parecen mucho a una extensión normal y
corriente, pero suelen ser más gruesos, y bajo circunstancias normales actúan de
esa manera: adelantan la corriente eléctrica a unos dispositivos eléctricos
conectados; mas los SAI disponen también de una batería, que sirve para dar
alimentación a los dispositivos si hay un corte de luz, y un conversor por si
hay un pique de tensión. Esto ayuda a que nuestros dispositivos y máquinas
siempre tengan una corriente estable y constante.

El tiempo que puede estar unas máquinas conectadas al SAI sin que éste reciba
corriente dependerá del tamaño del SAI.

\section{Configuración SAI}

Para nuestro ejemplo, vamos a configurar un SAI 1200-G6 de L-Link\footnotemark
que se puede encontrar en sitios como Amazon. Para esto, nos va a hacer falta
descargar el software de control del SAI, que se puede encontrar en la dirección
siguiente.

\footnotetext{http://l-link.es/producto/sai-1200va-softw-control-ll-1200-g6/}

\hfill

\noindent
\url{http://www.l-link.es/ST_Descargas/LL-900\%20-\%201200-G6\%20UPSilon\%20Win8.1-10.rar}

\hfill

Cuando se inicia el programa, podemos empezar con la configuración del SAI. Para
esto, primero hemos de enchufar el SAI a la corriente, y luego conectarlo al
ordenador mediante USB. Al hacer esto empezará a instalar los archivos
necesarios para la configuración de tu SAI en tu sistema (figura
\ref{fig:instalando-dispositivo}).

\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width=0.75\linewidth]{imgs/00-instalando-dispositivo.png}
	\caption{Instalación.}
	\label{fig:instalando-dispositivo}
\end{figure}

Cuando termina este proceso, nos dirigimos a los ajustes (<<SETTINGS>>) para
configurar nuestro SAI. Aquí nos vamos a la pestaña de <<Ajustes generales>>, y
en <<Tipo de comunicación>> seleccionamos <<Mega(USB)>>. Esto nos facilitará la
conexión a nuestro SAI por USB. Cuando terminemos de configurar esto, podemos
aplicarlo y nos saldrá una ventana notificándonos de que nos hemos conectado a
nuestro SAI, aunque aparezca como una advertencia (figura
\ref{fig:sai-conectado}).

\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width=0.25\linewidth]{imgs/01-sai-conectado.png}
	\caption{Notificación del SAI conectado.}
	\label{fig:sai-conectado}
\end{figure}

\pagebreak

Con todo esto, ya tendremos acceso a todo el software y podremos ajustarlo a
nuestras necesidades y ver cuál es su estado desde la ventana principal (figura
\ref{fig:config-sai}).

\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width=0.75\linewidth]{imgs/02-config-sai.png}
	\caption{Pantalla principal.}
	\label{fig:config-sai}
\end{figure}

\pagebreak

\section{Derechos de Autor y Licencia}

\noindent
Copyright \copyright\ \the\year\ Nicolás A. Ortega Froysa <nicolas@ortegas.org>
\\
Este documento se distribuye bajo los términos y condiciones de la licencia
Creative Commons Attribution No Derivatives 4.0 International.

\end{document}
